{
    "question": "PKN, BANTU JAWAB DENGAN BENAR    1. Hambatan dalam memelihara persatuan dan kesatuan kebangsaan antara lain..\r\na. mengembangkan potensi diri pribadi yang kurang baik\r\nb. memajukan golongan sendiri untuk berprestasi\r\nc. sikap panatisme yang berlebihan\r\nd. meningkatkan kegiatan kelompok kerja sendiri\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. sikap panatisme yang berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Fanatisme adalah keyakinan (kepercayaan) yang terlalu kuat terhadap ajaran (politik, agama, dan sebagainya). </p><p></p><p>Sikap fanatisme yang berlebihan dapat menghambat persatuan dan kesatuan bangsa dalam Wawasa Nusantara.</p><p></p><p>Fanatisme disebabkan oleh beberapa hal; </p><p></p><p>a. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah satu-satunya kebenaran yang harus dibelanya </p><p></p><p>b. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah berbeda dari ideologi- ideologi lainnya </p><p></p><p>c. Adanya keyakinan bahwa ideologi yang dianutnya mampu mengantarkan kebahagiaan dunia-akhirat.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-yang-terkandung-dalam-sumpah-balapan-yang-di-810",
            "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-yang-tidak-boleh-dilakukan-agar-kita-tetap-ruku-830",
            "question": "Sebutkan tiga hal yang tidak boleh dilakukan agar kita tetap rukun dalam keberagaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menghina agama orang lain ,membeda bedakan teman membeda-bedakan suku / ras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li> tidak berteman karna berbeda suku</li><li>pilih pilih  teman </li><li>Berteman dengan yang berkaratekristik yang sama</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kita seharusnya sebagai warga negara indonesia menjunjung perstuan seperti halnya </p><p>pancasila ke 3 &#039;persatuan indonesia&#039;</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-pertanyaan-wawancara-terkait-kewajiban-manusia-menjaga-105",
            "question": "Tuliskan 3 pertanyaan wawancara terkait kewajiban manusia menjaga lingkungan alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Apakah ada jadwal tertentu yang dilakukan warga untuk bekerja bakti?</p><p>- Kapan diadakannya kerja bakti warga?</p><p>- Di manakah tempat yang biasa menjadi fokus warga untuk dijaga?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-beberapa-contoh-nilai-religius-dalam-kehidupan-sehari-h-668",
            "question": "Tulis kan beberapa contoh nilai religius dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Beribadah</p><p>- berdoa kepada Tuhan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-lahirnya-negara-kesatuan-republik-indonesia-semak-536",
            "question": "Sejarah tentang lahirnya negara kesatuan republik indonesia semakin menguat setelah a.jepang pulang kampung b.tentara indonesia tetap berjuang c.jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu d.hadiah kemerdekaan dari jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaffffffffff klo ssaaalaaaah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-musyawarah-memiliki-tujuan-yang-baik-pendapat-dari-semu-146",
            "question": "Kegiatan musyawarah memiliki tujuan yang baik. pendapat dari semua peserta musyawarah harusd selesaikan dengan cara..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dilakukan penuh tanggung jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}